# 筆記：第二十一日

這次的內容是位置資訊 API （Geolocation API）。因為桌機和筆電多半沒有 GPS 感測器，所以要測試的話，就必須用手機或者模擬器

您可以使用 `navigation.geolocation.watchPosition` 來指定一個位置處裡函數來處理位置的變更。該處理函數會收到一個包含當前位置、速度、以及當前時間的資料包。

`watchPosition` 可以另外掛上錯誤處理函數。

這次的內容，跟前兩次一樣，因為安全性的關係所以網頁必須要經由伺服器軟體傳送才可以順利執行。
